# Pourquoi Zotero me demande-t-il toujours de résoudre les mêmes conflits à chaque synchronisation ?

<div data-search-exclude markdown>
!!! info "Informations sur la page"
    *Consulter cette page dans la documentation officielle de Zotero : [Why does Zotero keep asking me to reconcile the same conflicts whenever I sync?](https://www.zotero.org/support/kb/repeated_conflicts) - dernière mise à jour de la traduction : 2023-02-09*
</div>

Tout d'abord, assurez-vous que vous n'annulez pas le processus de résolution des conflits : vous devez cliquer sur "Suivant/Terminer" dans le coin inférieur droit de la fenêtre de résolution des conflits après avoir effectué chaque modification. Si vous ne voyez pas de bouton "Suivant/Terminer", vous devez peut-être agrandir la fenêtre. (Ce problème ne devrait se poser que sur les ordinateurs dotés d'écrans à faible résolution).

Si vous acceptez correctement les changements mais que vous voyez toujours les mêmes conflits encore et encore, vous recevez probablement une erreur de synchronisation, qui doit être indiquée par une icône d'erreur à gauche de l'icône de synchronisation dans la barre d'outils Zotero. Si la synchronisation d'un document échoue à cause d'une erreur, aucune des sélections que vous avez faites dans la fenêtre de résolution des conflits ne sera sauvegardée, et Zotero affichera à nouveau le même conflit lors de la prochaine synchronisation. Pour résoudre le problème à la racine, vous devez examiner le message d'erreur. Si vous avez besoin d'une aide supplémentaire, publiez sur les [forums Zotero](https://www.zotero.org/forum) un [Debug ID](../debug_output.md) correspondant à la tentative de synchronisation lorsque vous recevez l'erreur .
